## About
**Цели**: Изучить различные способы двухточечного обмена в MPI, производные типы данных и операции упаковки и распаковки данных.

**Постановка задачи**: Дан вектор чисел $А[n]$, где $n$ – произвольное число. Требуется найти значение выражения:
$$
C = A_{1} \times A_{2} \times ... \times A_{x},
$$
где $А_{i}$ – i-й элемент вектора $А$. Решить задачу, используя метод дихотомии и синхронный обмен сообщениями. Число процессов `р`, используемых для решении задачи, должно быть не кратно числу `n`. Свою часть вектора $А$ каждый процесс читает из файла.

## Reading file
При чтении файлов использовался метод `MPI_File_read_at_all()` для безопасного чтения данных из файлов в разных процессах.

Также для получения размера файла использовался метод `MPI_File_get_size()`.


## Build
Для сборки лабораторной работы выполнить:
```bash
    make docker-mbuild-9
```

## Run
Для запуска лабораторной работы выполнить:
```bash
    make docker-mrun-9 np=<count-of-processes> args=assets/lab9/lab9-sources.txt
```
